1. Вывести жизни HP с помощью GUI =>
Скрипт PlayerView, метод OnGUI;

2. Сделать чертвертый слайдер для rgbA и добавить minValue для слайдера =>
Скрипт CubeChangeColor. Добавил на куб Fade. Куб стоит на спавне игрока. Работает на триггере.

3. Не использовать в проекте разные префабы, а использовать один префаб и данные их разных Scriptable Object =>
Реализовал это на примере противников, спавнящихся с разным оружием(ну и на фоне оружия, имеющие разный звук выстрела и префабы патронов,
но это не закинул). 
Скрипт Enemy/EnemyData.cs

4. Перевести проект на бесскомпонентную систему на основе паттерна MVC =>
Для примера прилагаю реализацию противников. Папка Enemy.

P.S.: Боролся с этим паттерном целых 3 дня, ничего не успел сделать по проекту толком. И какое же было мое разочарование,
когда я не увидел этого задания в методичке. Надеюсь, мне это зачтется.

Билд приложу в комментариях к домашке.
